{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018899",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉화 북지리 석조반가상"
    },
    "text": "奉化北池里石造半可像 (봉화 북지리 석조반가상)\\n\n大邱広域市北区大学路80、慶北大学校(サンギョクドン、慶北大学校)\\n\n1989年4月10日に宝物に指定されたこの彫刻は、高さが1.6メートルの珍しい秀作です。現在は上半身が割れてなくなってしまいましたが、下半身と、それとは別に造成された円形の蓮華文足座だけが残っています。精巧な彫刻技法で作られており、その一部からは、上半身が上着を脱いだような形式だったことがわかります。下半身には法衣が表現されており、非常に薄くて両足の輪郭線が見えます。 右足の下には3段に形成された服のしわがあり、その線が鮮明に現れています。これにより、躍動感を与えています。一緒に発見された足座は、約70cmほどの円盤型で、福蓮と呼ばれる花のくちばしが下に向いた蓮が刻まれています。彫刻全体には、左手の位置や右膝の膨張など、弾力があり、堂々としている特徴があります。この手法は、7世紀中期の作品と推定されており、量感が強調されており、独自でリアルな雰囲気を持っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この彫刻はいつ作られましたか？",
            "answer": "この彫刻は1989年4月10日に宝物に指定されたときに作られました。"
        },
        {
            "question": "この彫刻の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この彫刻の高さは1.6メートルです。"
        },
        {
            "question": "この彫刻の上半身はどうなってしまいましたか？",
            "answer": "現在、この彫刻の上半身は割れてなくなってしまっています。"
        },
        {
            "question": "この彫刻の下半身と足座は残っていますか？",
            "answer": "はい、この彫刻の下半身と、別に造成された円形の蓮華文足座だけが残っています。"
        },
        {
            "question": "この彫刻はどのような技法で作られていますか？",
            "answer": "この彫刻は精巧な彫刻技法で作られています。"
        },
        {
            "question": "彫刻の一部から何がわかりますか？",
            "answer": "彫刻の一部から、上半身が上着を脱いだような形式だったことがわかります。"
        },
        {
            "question": "彫刻の下半身には何が表現されていますか？",
            "answer": "彫刻の下半身には法衣が表現されています。"
        },
        {
            "question": "彫刻の足座には何が刻まれていますか？",
            "answer": "彫刻の足座には福蓮と呼ばれる花のくちばしが下に向いた蓮が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "彫刻にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "彫刻は左手の位置や右膝の膨張など、弾力があり、堂々としている特徴があります。"
        },
        {
            "question": "この彫刻の作品年代は何と推定されていますか？",
            "answer": "この彫刻の作品年代は7世紀中期と推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 330,
        "QA": 354
    }
}